<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: Em busca de devs | Quero Ser dev!]]></title>
  <link href="http://queroserdev.com/blog/categories/em-busca-de-devs/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://queroserdev.com/"/>
  <updated>2013-05-28T07:39:45-03:00</updated>
  <id>http://queroserdev.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Halisson Vitor]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Em busca de devs: O que procurávamos]]></title>
    <link href="http://queroserdev.com/blog/2013/05/21/em-busca-de-devs-o-que-procuravamos/"/>
    <updated>2013-05-21T17:15:00-03:00</updated>
    <id>http://queroserdev.com/blog/2013/05/21/em-busca-de-devs-o-que-procuravamos</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Primeiro post da série Em busca de devs. Nessa série pretendo comentar sobre como correu o processo seletivo da empresa onde trabalho, e com isso falar um pouco sobre o que esperávamos dos candidatos às vagas, da parte técnica e também do comportamento e perfil de cada um.</p>

<!-- more -->


<p>estávamos testando uma nova forma de entrevistar os candidatos, onde os entrevistadores eram pessoas das equipes de desenvolvimento, planejamento e gerência. Cada entrevistado passava por uma série de perguntas feitas por 2 dev leads, 1 coach, 1 gerente de planejamento e 1 dos sócios da empresa. Dentre as perguntas, nós conduzimos uma parte técnica com tópicos que consideramos relevantes para desenvolvedores que estão sempre procurando desenvolver as suas habilidades.</p>

<p> Esses tópicos são os que guiarão meus próximos posts e estudos. Os tópicos que levantamos eram:</p>

<ul>
<li>Lógica de Programação</li>
<li>Orientação à Objetos</li>
<li>Testes Automatizados</li>
<li>Java e Java Web</li>
<li>Desenvolvimento Web</li>
<li>Metodologias Ágeis</li>
<li>Ambientes Linux</li>
<li>Servidores Linux</li>
<li>Integração Contínua</li>
</ul>


<p>Não esperávamos total domínio em todos os assuntos, mas esperávamos que fosse possível debater rapidamente sobre cada um, principalmente sobre os 3 primeiros tópicos, que na minha opnião são indispensáveis para qualquer desenvolvedor.</p>

<p>No próximo post já abordarei Lógica de Programação, falarei rapidamente sobre material para iniciantes, e materiais pra quem quer continuar aprimorando e desenvolvendo sua lógica.</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
